<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexandra da Silva Pereira</title>
    <description>I like programming a lot, fixing bugs, learning new technologies, real world problems and solving them, development and real world software engineering. My best motivation is using technology to produce helpful and useful products and services.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 11:44:06 -0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2018 11:44:06 -0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.5.2</generator>
    
      <item>
        <title>Hello world and why I am here :)</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;hello-folks-&quot;&gt;Hello Folks !&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Some years ago a friend sent to me a reference about a program called &lt;a href=&quot;https://www.outreachy.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;Outreachy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. My friend is a software developer and received an e-mail from his university with a case of a student that had participated of this program and she`s spreading informations related with the program for everyone in university and for other people that can access the e-mail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.outreachy.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;Outreachy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; program encourages minority participation in &lt;em&gt;Open source&lt;/em&gt; contributions, in areas related with code and technology, design and documentation. I strongly recommend the participation in program, it can be a really awesome experience, and for sure will give you a new way to see how this genius world of &lt;em&gt;open source&lt;/em&gt; and software development in large scale projects or services works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, I decided to participate of the program, but by the glory of impostor syndrome this idea didn’t flow, I always left my application for last week and for last few days and I didn’t keep the engagement with the project specially because I couldn’t believe that was possible for me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;However in 2016..and it continues in 2017 I decided to do contributions in &lt;strong&gt;Mozilla&lt;/strong&gt;, I kept in touch with communities of some projects, I knew really cool people and decided seriously apply again for the &lt;a href=&quot;https://www.outreachy.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;Outreachy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; in 2017,  more specifically, I applyed in 2017 winter. &lt;strong&gt;AND THAT WAS MY TIME, I GOT THIS :DD ** and one of the purposes of this blog is to talk about my experience, so basically I am here for this. Eventually I will put here some text related with my work during the internship, something about technology, why yes…and why I really **love&lt;/strong&gt; tech. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My choice was &lt;a href=&quot;https://github.com/taskcluster/json-e&quot;&gt;json-e&lt;/a&gt; project, that is a data-structure parameterization system written for embedding context in JSON objects. Nowadays this part of the project has implementations in JS, Python and a new implementation in Golang is being done. All contributions for the project are welcome, if you have any interest, you can access the repository link presented above.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;It is important say that json-e is part of a immense and genial project, a continuous integration platform called &lt;a href=&quot;https://docs.taskcluster.net/&quot;&gt;taskcluster&lt;/a&gt;, composed by a huge number of microservices and components, the official repository of the project can be access &lt;a href=&quot;https://github.com/taskcluster&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;my-application-and-my-first-pr&quot;&gt;My application and my first PR&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;I always thought that Outreachy requirements are so simple and  &lt;strong&gt;they are&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;You only need be part of any minority in tech and do a contribution for the project that you’re interested.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are some dozens of organizations and foundations of open source that semestrally participate in of the program (e.g. Mozilla, Debian, Open Stack, Fedora..and more). Each of them show their projects for &lt;a href=&quot;https://www.outreachy.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;Outreachy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, and each of the projects has a mentor. The mentor is the first person that you will talk about the project, he will help with the start (“stepping stones”) configuring tools, with explanations of the technologies used in the project…and anything else that you have doubts related with the project. Probably the mentor is the most important person in all process and is interesting have engagemeny in the project and keep in touch with mentor during all period of application and for sure during the internship time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At this time I was really excited with the project and I did 3/4 PRs during application period. :DDDD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Together with my mentor we choose the best steps to start, which was the best first bug, specially because I did’t know the code and almost don’t know for what that code was used. I confess…this made me a mixture of anxious and nervous, it’s completely normal, after all…it’s a new thing. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After I’ve done my application…I continued to keep in touch with my mentor and I got a large bug…until today we haven’t fixed this completely, but I am also working in code related with the intership project.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oh, my internship project is a microservice that is part of &lt;em&gt;taskcluster&lt;/em&gt; environment and is called &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/taskcluster/taskcluster-hooks&quot;&gt;Hooks&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. I am not fluent in English (as you can see :P), but…this posts will help improve too, I hope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s.2 If you have any doubt about &lt;em&gt;Outreachy&lt;/em&gt; or Mozilla contributions feel free to send me an e-mail. :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;related-links&quot;&gt;Related links&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;[My first PR][https://github.com/taskcluster/json-e/pull/177]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;————————————-Portuguese version————————————-&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hello&quot;&gt;Hello!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Há alguns anos um amigo me enviou uma referência de um programa chamado &lt;a href=&quot;https://www.outreachy.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;Outreachy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Meu amigo é desenvolvedor e recebeu um e-mail da sua univerdade com relatos de uma aluna que havia participado desse programa e que estava divulgado para todo pessoal da universidade e demais pessoas que pudessem ter acesso ao e-mail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse programa estimula a participação de minorias em contribuições &lt;em&gt;Open source&lt;/em&gt;, seja em áreas relacionadas a código e tecnologia, &lt;em&gt;design&lt;/em&gt; e documentação. Recomendo fortemente a participação no programa, pode ser uma experiência super rica e que com certeza te dará uma nova visão do que é esse mundo genial do &lt;em&gt;open source&lt;/em&gt; e de desenvolvimento de grandes plataformas ou serviços.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é…eis que decidi partipar do programa, mas graças a síndrome do impostor essa ideia não caminhou muito, eu sempre deixei minhas contribuições para última hora e não me mantinha muito engajada com o projeto, por não acreditar que conseguiria algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto em 2016..e isso só continuou em 2017 eu resolvi fazer contribuições na &lt;strong&gt;Mozilla&lt;/strong&gt;, tive contato com alguns projetos, conheci pessoas super legais e acabei por decidir aplicar novamente pro &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://www.outreachy.org/&quot;&gt;*Outreachy*&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; em 2017, mais especificamente para o inverno de 2017. :) Dessa vez eu consegui :D e um dos própositos desse blog é fazer relatos da minha participação no programa, então basicamente estou aqui para isso! Eventualmente falarei de código relacionado ao meu trabalho e de tecnologias, por que sim…e porque eu amo tecnologia :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O projeto que eu escolhi foi o &lt;a href=&quot;https://github.com/taskcluster/json-e&quot;&gt;json-e&lt;/a&gt;, que é um sistema para parametrização de estruturas de dados em contextos que envolvem objetos JSON. Hoje a plataforma possui implementações em JS, Python e está sendo desenvolvido um &lt;em&gt;port&lt;/em&gt; em Golang. Toda contribuição no projeto é bem vinda, se tiver interesse entra no repositório do projeto linkado acima. o/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vale dizer que o json-e é parte de um projeto imenso e genial, uma plataforma de integração contínua chamada &lt;a href=&quot;https://docs.taskcluster.net/&quot;&gt;taskcluster&lt;/a&gt; com milhares de microserviços e componentes, o repositório de todo o projeto está no github e pode ser acessado &lt;a href=&quot;https://github.com/taskcluster&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aplicação-e-meu-primeiro-pr&quot;&gt;Aplicação e meu primeiro PR&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eu sempre achei que eram bem simples os requisitos do programa e &lt;strong&gt;eles são&lt;/strong&gt; :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você só precisa fazer parte de alguma minoria em tecnologia e fazer alguma contribuição para o projeto do qual está interessado.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem algumas dezenas de organizações e fundações de &lt;em&gt;open source&lt;/em&gt; que participam semestralmente do programa (e.g. Mozilla, Debian, Open Stack, Fedora… e muitas outras). Cada uma das fundações apresenta seus projetos ao &lt;a href=&quot;https://www.outreachy.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;Outreachy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, e cada um dos projetos possui um mentor, que é a primeira pessoa (provavelmente) que você fará contato, ele te ajudará com o caminho das pedras (configurações, ferramentas, tecnologias que envolvem o projeto..e no que mais você tiver de dúvida sobre o projeto). O mentor é uma figura extremamente importante em todo processo, e é interessante se manter engajado no projeto e em contato com o mentor durante todo o período, desde a aplicação até o período que envolve o estágio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dessa vez eu me empolguei e fiz uns 3/4 PRs durante o período de aplicação. :DDDD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto com meu mentor fomos escolhendo o que fazer, qual seria o primeiro bug ideal, afinal de contas eu não conhecia o código e pouco sabia sobre para o que ele era utilizado. Isso dá um misto de ansiedade e nervoso no inicio, o que é normal, afinal de contas…é algo novo. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feita a aplicação…eu continuei em contato com meu mentor e peguei um bug enorme…até hoje não terminamos ele, mas já estou trabalhando em coisas que envolvem meu projeto de estágio também.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, meu projeto de estágio é um microserviço que faz parte do ecossistema do &lt;em&gt;taskcluster&lt;/em&gt; e se chama &lt;a href=&quot;https://github.com/taskcluster/taskcluster-hooks&quot;&gt;&lt;em&gt;Hooks&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;outros-links-relacionados&quot;&gt;Outros links relacionados&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;[Meu primeiro PR][https://github.com/taskcluster/json-e/pull/177]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/outreachy1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/outreachy1/</guid>
        
        <category>News</category>
        
        <category>Blog</category>
        
        <category>FirstPost</category>
        
        <category>Outreachy</category>
        
        <category>Mozilla</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Outreachy3</title>
        <description>&lt;p&gt;Usando o JSON-e: contextos e templates.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu comecei o trabalho nesse round do &lt;strong&gt;Outreachy&lt;/strong&gt; fazendo contribuições no JSON-e. Eu falei do projeto rapidinho no meu primeiro post, agora resolvi fazer um post um pouco mais longo focado no&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/outreachy3/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/outreachy3/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Outreachy acceptation</title>
        <description>&lt;p&gt;Outreachy acceptation: the bureaucratic part, the fun and the motivating experience in Mozilla&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hi!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In my last post I talked about Outreachy, I talked more about the application process aspects and I hope that can be a &lt;strong&gt;motivation&lt;/strong&gt; for the community and for the applicants to believe in their potential and follow up!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For me the process was really nice, all people that I’ve contacted was receptive and helped me with answers to all my doubts and questions. In fact, I was accepted for the internship, and my application criteria was to search for a foundation that I really identified with (a series of aspects have been considered, from the philosophy of the company, to its products, services and especially its projects) to apply, I have focused on Mozilla..and this will be a text with a little bias, because I will talk about how my acceptation process was like, bureaucratic things, and funny and awesome aspects of being an intern at Mozilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For starters, the people! I always say that in a world of so much technology and with a lot of machines, the most important things are the people and the relationship between them, to improve the potential to do more ingenious things when you share what you are thinking/coding, because discussing different points can bring good or even the best solutions to the problem. At Mozilla, everybody was receptive toward me, unfortunately I can not talk about how it is in other organizations (but I believe that is also good), but have a defined behaviour conduct and people worried and be respected was a really good point at my chosen organization. Specially because I serious consider equality and inclusion important, I believe that someday all differences won’t be important in technology fields, after all… the most important thing is to be human and to be happy doing what you want. :) &lt;strong&gt;DREAM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In my confirmation of acceptance I was notified by my mentor about an event promoted by Mozilla, once each semester, to get all Mozillians(people that are involved with Mozilla) that are working around the world together. For sure, I didn’t hesitate, I accepted to be a part of this, but I confess… I’ve been nervous about how this experience could go.  In my edition the event was in Austin, Texas. I had no passport… I ran to do all that was necessary, because I didn’t want to lose this opportunity (despite the feeling a mixture of anxious and nervous), and here came the bureaucratic part , I’ve thought that this part is very boring, and worse even in my case was so quickly, in more or less 1 month I was already able to enter the USA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arriving in Austin, I was really well received by my mentor and by my team, the team is really good, and they made me feel like a part of the team, even being a junior developer that and they being really expert programmers with good knowledge of the project architecture. Certainly, a lot of things that I saw, heard and behaviours I’ve perceived, felt to me like really good inspiration! I am in the beginning of my career and to be a good software engineer is one of my greatest desires, and I know that it takes a long time and so much practice. Of course, all of my inspirations in programming asked a lot of questions and already been junior developers too, that is a good point :P. Another point is… they still ask a lot and in some cases don’t have all the answers, in some cases a search in sites like Google, Yahoo, Duck duck… and, of course, &lt;strong&gt;StackOverflow&lt;/strong&gt; help, but It will be always be like this, even if you are an expert programmer. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I heard a lot about the architecture of my project during that week in Austin, TX. Some problems that the team have had up to this moment, which can be the possible solutions… and for a person that wants to follow a technical career like me, for sure it was a really awesome and interesting week. The allhands week is stuffed, so many technical events, presentations, meetings, time to work together, literally “all hands”, ohh and for sure we had good entertainment. This week gave an overview of all that Mozillians are working on, about what Mozilla is planning, ou almost all. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another thing is that I don’t properly know how other organizations do events like this. (Ah, I know that OpenStack invites outreachy interns for their annual conference, too, a colleague told me). But it was a unique opportunity that Mozilla gave me and to me that was really awesome. For sure, I’ve come back to Brazil more sure about what I want, and I want to be part of the development of a great software ecosystem, to support and follow all the evolution in technology and to make so much code…it makes my heart beat faster!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.1 : My mozilla team got together on Wednesday morning to play curling and I agreed to this (extra) completely new challenge. I liked it a lot and it’s more difficult that I’ve thought and it seems, but it was really &lt;strong&gt;fun&lt;/strong&gt;. Sadly, in Brazil it is not a common sport :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.2 : The Mozilla swags are a detail aside, I loved it all… t-shirts, stickers, the mug, the bag, the brooch &amp;lt;3. I’m still going find out how to get more.. :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;———————– Portuguese version ———————–&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aceitação no Outreachy: a parte burocrática, o divertido e a motivante experiência na Mozilla&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No post anterior sobre o Outreachy eu falei de mais aspectos ligados a aplicação e que eu espero que sirva de &lt;strong&gt;motivação&lt;/strong&gt; para a comunidade e que muitas aplicantes acreditem sim no seu potencial e sigam em frente! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comigo o processo foi muito legal, todas as pessoas do qual tive contato foram super receptivas e me ajudaram dando respostas a todas as minhas questões! Fato é que eu fui aceita para o estágio, e meu critério de aplicação foi procurar a fundação que mais me identificava (uma série de aspectos, desde a filosofia, até os produtos, serviços e projetos) para aplicar, com isso foquei na mozilla..e este será um texto com bastante viés (se quiserem chamar assim), porque vou falar de como foi meu processo de aceite, coisas que considerei burocráticas, divertidas e aspectos surpreendes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra começar, as pessoas! Eu sempre digo que em um mundo de tanta tecnologia e de tantas máquinas, o mais importante ainda são as pessoas, relacionamento entre elas e o potencial aumentando de fazer coisas mais geniais ainda quando compartilhadas, afinal de contas discutir os vários caminhos de fazer a mesma coisa pode ser substancial para chegar a uma solução boa/ótima. Na mozilla todo mundo foi receptivo, infelizmente não posso dar opiniões mais concretas sobre outras organizações, mas ter uma espécie de código de conduta e pessoas preocupadas em serem respeitosas foi um ponto super positivo na organização em que faço estágio. Especialmente porque eu valorizo muito que haja inclusão e claro..a tão sonhada igualdade, que ultrapassará todas as diferenças, afinal de contas..o importante é ser humano :) &lt;strong&gt;DREAM&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo no meu aceite eu fui notificada pelo meu mentor sobre um evento chamado Allhands, que a Mozilla promove a cada semestre para reunir o maior número de pessoas que vem desenvolvendo código para a fundação para a corporação Mozilla redor do mundo. Lógico, eu não hesitei, aceitei participar, mesmo que um pouco desconfiada de como seria essa experiência. E na minha edição o evento aconteceria em Austin nos Estados Unidos. Eu que não tinha nem passaporte…sai pra fazer tudo correndo, porque não queria perder essa oportunidade (apesar do misto de ansiedade e nervosismo), e aqui que entra a parte burocrática, achei bem chatinho todo o processo de documentação e que no meu caso foi “corrido”, em mais ou menos de 1 mês já tinha feito a entrevista no consulado americano e estava habilitada a entrar no território americano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegando em Austin fui muito bem recebida pelo meu mentor e pelo meu time, a equipe é ótima, fizeram com que eu me sentisse parte do time, mesmo júnior que sou e eles já sendo super experientes! Certamente muitas coisas que vi, ouvi e comportamentos que notei tornaram-se inspiração pra mim! Estou no ínicio da minha carreira e ser uma boa programadora é um dos meus maiores desejos, e eu já sei que demanda prática e tempo! Certamente todas as minhas inspirações já perguntaram muito e já foram júnior, isso é um bom ponto. Outro ponto..é que eles ainda perguntam muito e nem sempre tem a resposta pra tudo, muitas vezes uma pesquisa (e.g. Google, Yahoo, Duck duck..&lt;strong&gt;StackOverflow&lt;/strong&gt;) ajuda, mas vai ser pra sempre assim, mesmo que você seja muito experiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu ouvi muitas coisas sobre a arquitetura do meu projeto, alguns problemas que a equipe tem enfrentado, quais as possíveis soluções, para quem quer seguir uma carreira técnica..como eu! Foi uma semana muito inspiradora e interessante! A semana do all hands é recheada, muitos eventos técnicos, apresentações, reuniões, tempo pra trabalhar juntos, literalmente “todas as mãos”, ahh e também muito entretenimento. É bem um overview de tudo que os “Mozillians” tem feito, de tudo que a Mozilla faz, ou quase tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra coisa é que não sei se há eventos desse tipo em outras organizações! (Ahh, sei sim, uma conhecida que participou na OpenStack foi pra conferência anual deles também). Mas é uma oportunidade única que a Mozilla oferece e que pra mim foi genial! Certamente voltei pro Brasil mais certa ainda de que desenvolver um grande ecossistema de software, manter e acompanhar a tecnologia e fazer muito código fazem meu sangue pulsar mais forte!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.1 : Meu time se reuniu pra jogar Curling e eu topei (mais) esse desafio, em um dos dias da semana tiramos a manhã pra jogar! Eu gostei muito, é muito mais difícil do que parece e &lt;strong&gt;divertidíssimo&lt;/strong&gt;! Pena que no Brasil é quente demais e eu não descobri ainda pessoas interessadas em jogar :(.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.2 :  Os swags da mozilla são um detalhe a parte, mas adorei o monte de camisetas, adesivos, a caneca, a caneta, a sacola, o broche &amp;lt;3. E ainda vou descobrir como ganhar mais.. :P&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/outreachy2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/outreachy2/</guid>
        
        <category>News</category>
        
        <category>Blog</category>
        
        <category>Allhands</category>
        
        <category>Outreachy</category>
        
        <category>Mozilla</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
